黃之鋒向懲教署索償1.6萬 惟缺席聆訊遭撤銷申索

from 蘋果動新聞

香港眾志秘書長黃之鋒聲稱去年入獄時「轉倉」往東頭懲教所期間，遭懲教人員命令剝光豬蹲下再抬頭回答提問。黃直指屬人身侵害及行政失當，循小額錢債審裁處向懲教署索償1.6萬元。案件今日提訊，惟因黃缺席聆訊，審裁處撤銷其索償申請。律政司代表指不會索償訟費。

黃之鋒指署方於去年10月16日的行為屬人身侵害及行政失當，超越基本需要。案件早前提訊時，審裁官梁少玲主動申報於2012至2013年間曾參與國民教育家長關注組，與黃之鋒開會討論社會及政治議題，問雙方是否同意她繼續處理提訊，最後雙方沒有反對。

【案件編號：SCTC28340/18】
記者廖希呈

唔通佢覺得自己勝算低？

唔好斷鳩估啦

呢頭索償要求賠錢,果頭又缺席聆訊,條撚樣想點?搏光環就算?

條河童真係見錢開眼
垃撚圾

又遲到

所以14年應該10月2號升級，佢地搞到11月尾升級，689做好預備，出咗去嘅人就中晒招,受無謂嘅傷

之後又玩偽絕食 明知對家係極權政府

想知佢有咩解釋
自己申請索償但唔出庭
令人好難唔向壞一面諗